全球豪宅排名榜香港首超越倫敦稱冠

全球豪宅排名榜
香港首超越倫敦稱冠

財經要聞

山頂歌賦山道15號屋地成交價約21億元，成全球最貴豪宅。 資料圖片

【本報訊】受內地資金及港客以「首置」身份購買豪宅個案上升，導致去年香港豪宅價格仍然屢創新高，據佳士得國際房地產公司（Christie's International Real Estate）最新一份調查報告，去年全球售價超過1億美元（約7.78億港元）的豪宅中，四間為香港物業，在全球排名榜首度超越英國倫敦排名第一位。
根據排名，山頂歌賦山道15號屋地成交價約21億元，成全球最貴豪宅，買家是中資企業祥祺集團董事局主席陳紅天。赤柱赫蘭道洋房排第三，成交價達10.2億元，而九龍倉集團及南豐集團發展的山頂Mount Nicholson分層單位及洋房，分別排第五及第七位，合共涉及逾48億元。
倫敦於2012年至2015年一直處於榜首，2016年首次跌至第二位，第三及第四位分別為美國紐約及洛杉磯。